玫瑰崗炒15教職員 70家長湧校理論 管理層軟化 擱置安排

節錄

玫瑰崗炒15教職員 70家長湧校理論
管理層軟化 擱置安排

■大批家長收到裁員消息後趕至學校，與小學部校長湛茵茵（箭嘴示）理論。

【本報訊】司徒拔道玫瑰崗幼稚園及小學部周五突然以財困為由解僱15名教職員，引發家長湧入學校聲援被裁人士。約70名家長與校方管理層談判後，校方態度軟化，承諾本學年擱置有關解僱安排。家長表示一直交足學費及校車費，且校方有領取政府第二輪「保就業」計劃逾300多萬財政支援，質疑學校裁員理據。

記者：羅惠儀

據悉，玫瑰崗周五原擬裁走幼稚園部11名職員，涉及職位包括教師、班主任及校工，年資最長的一位達廿年有一名被裁教師未完成上午課堂已遭即時解僱，被勒令馬上收拾個人物件離校，引起教職員哄動。

學生目擊教師「被炒」通知父母

有家長透露，學生目擊老師「被炒」過程，馬上WhatsApp父母，多名家長隨即湧往學校聲援教師。本報周五晚抵達學校了解，6、70名家長放工後陸續趕到，與校方三位管理層：新任小學部校長湛茵茵、校監何幼孫神父、范士豪神父談判。至晚上8時左右，校方承諾，被解僱的教職員將留任至今個學年完結。眾家長在會後與教師相擁痛哭，惟管理層即時趁亂離去，記者欲採訪不果。

1959年創校的玫瑰崗學校，中學部屬政府資助，小學則是私立學校，幼稚園部。。。。。。。。。。

教師B補充，玫瑰崗小學今年度一年級由五至六班（每班約30人）減至開兩班半。。。。。。。。。。

領300萬補貼 砌詞財困

據悉校方在談判期間先聲稱因財政問題裁員，家長要求校方取出財政報告作證據，校方支吾其詞。家長關先生的女兒的班主任是被解僱老師，他對校方決定感憤怒，形容該教師有愛心、耐性教學生：「（校方）最後先承認財政冇問題，有家長再問學校管理層，有冇請其他教師來教學，開頭佢哋話冇，但講吓講吓鬼拍後尾枕話已經請咗！」

資料顯示，玫瑰崗學校。。。。。。。。

關先生說，校方獲政府補貼仍裁員很不合理。與會家長稱，幼稚園部一眾教師。。。。。。。。。。。。：「下星期一返學，突然唔見咗自己班主任，你覺得小朋友可以接受到？」

■玫瑰崗幼稚園及小學部突然以財困為由解僱15名教職員。

■入夜後仍有家長抵達學校了解事件。

唔想經營就執撚左佢啦

家長搞到老師冇左份工就聽得多
而家究竟有家長撐被炒老師仲要70名咁多

玫瑰崗點解唔發射橡膠子彈同TG?

有錢人講句野都惡d

癲，冇老師啲堂邊個上？

冇錢點出糧？
家長肯唔肯比多d錢？

香港就係需要呢d

個個家長交足學費車費，冇咩錢阿，睇左內文未

家長準時交學費
又申請左 政府保就業
點解會突然無錢出糧？
又你無睇內文？

又網上，又課堂，當然係走位，少d 堂囉，咪可以少些老師

家長好波

啲on9仔沖出黎
ching由得佢啦

識人話小學部老師好仆街
學生攞完獎之後當佢係condom

啲老師一定好好
唔係點可能咁快有咁多家長撐場

保就業到 11 月，過咗唔炒，邊個比錢？

幼稚園已經識whatsapp

做乜撚？
本身間學校就唔受疫情影響影響收入
疫情下又唔係唔洗交學費

家長交足學費喎，咁都出唔到糧?

一間學校點都會有牛鬼蛇神
你又知唔知佢炒果10幾個係好人定衰人？

如果d老師咁差 相信家長唔會一呼百應咁去撐老師

成班女人＝好撚得人驚

你都 on 撚鳩
就算肺炎，學校收入都冇少到，又唔係有好多人退學少咗學費，點解會財困？
如果有財困，係咪管理層要先負責？
冇腦就死埋一二邊打飛機啦

班家長好團結...

如果間間學校d家長都咁團結就好

玫瑰崗喎大佬

又話拎左保就業唔炒得

香港唔洗等大陸赤化，已經共產主義緊，炒人都唔撚比

證明哩啲老師真係教得好同埋錫佢哋仔女
仆街啲諗：起碼等我啲仔女升小學再炒

我比錢要個仔女學野 你黎玩辦公室政治

完全唔明點解定太多人移民帶走啲細佬 變相收生不足

班家長咁有義氣
平時香港人食住花生睇人仆街

做乜啫你
宜家講緊無理解僱教師

傻啦 啲家長俾撚曬錢 你同我講俾完錢無servies ?

十幾年前有個教中文既死肥閪好乞人憎

肥上瘦下 邊間公司邊個集團唔係咁？
炒人都揾個好少少理由啦 疫情影響？
交足曬學費喎

服務就一定有嘅
搵啲新老師入嚟執手尾姐
不過等於你買保險，突然換經紀都唔開心啦

我估佢想換班平啲既老師
但個理由太撚劣 同埋時機勁差

英皇囡囡搖籃搞到財困？

家長有交學費
又有申請保就業
都炒人

依間學校貪得幾狼死

仲要一次雞15 個

唔炒住，慢慢逐個炒

樓市gogogo

翻查資料，本港史上共有4個新盤首輪收票超過2萬張，分別是1997年的青衣灝景灣第1期（收3.04萬票）、1997年東港城 （收2.7萬票）、2017年全城匯（收2.25萬票）以及2020年柏傲莊（收2.27萬票）。

幼稚園都好恐怖架！
葵芳一間天主教幼稚園,
開學可以突然換左個教長,
三年裡面年年走4-5個老師
其實面試黎無乜中，因幼稚園已唔同晒！

小朋友有好多都有帶個啲有whatsapp既手錶

屌你學校玩燃油對沖嫁？點解會財困

on9真係好撚恐怖 講緊你

唔係唔比
但唔係咁撚樣炒

都話嗰啲耶穌撚神父冇個好人

關唔關政見事
照計學校唔係好受疫情影響

係，話財困 又攞唔到信服証明出嚟

俾人踢爆一直收足學費，今年仲額外多埋保就業3百幾萬收入。 財政報告又唔敢攞出嚟，最後仲要縮認話其實無財政問題 & 其實請定曬新老師

柒到呢，炒人都唔敢出正確理由。
有機會係政治考量，所以真正原因唔敢俾人知

見到文盲一於叫佢文盲狗

真心咩，唔係殺校既話可以炒咁多perm位老師

香港人加油

無腦唔識字既撚樣就咪理佢，1毛分化撚黎架

你唔好咁話人啦，可能係匡智家長

校長校監可能玩緊期油對沖
搞到好唔掂囉

炒完唔夠人教
跟開自己仔女果個走左
到時讀唔慣 成績差左

屌你老味學校財困

幼稚園定小學生帶電話返學？

私校 perm乜
開咗學炒人 on99
我係家長都反枱
呢啲垃圾管理層

唔知係咪營養好咗,依家啲靚仔好醒!我識個3歲小朋友已經識攞佢部玩具電話玩"自拍"同識扮掃相依D手勢
大小小識用WhatsApp真係唔出奇..

跑馬地校網
家長要仔女帶部imac上堂都得架啦

垃圾五毛

閱讀理解拎U?

你冇撚嘢下話
學校財困

CLS 學校 家長好波

一定係想插自己d 馬仔入去教

個細路今場vip

係收唔夠學生定咩 交足學費又小左燈油火蠟
睇唔到COVID對財務有咩影響 仲要有拎政府支援

炒5仔無息收

唔係扮掃相
係真掃相

我有個親戚
3歲已經識自己開手機密碼
再㩒youtube
自己掃
再㩒走個廣告

咁係咪可以俾番少啲學費？

上上下堂執包袱，又真係奇聞黎既

Ching咁諗都不無道理⋯⋯

留意下後續發展先

已經犯校規，記佢老母大過，留佢班，吹雞叫老母呀喇

小學同幼稚園肥到咁都話財困 又唔洗交租 收個學生就幾千一個月

其實玫瑰崗幼稚園同小學勁唔勁
記得中學部俾人笑垃圾崗

ischool人手一部ipad

玫瑰崗學生妹

點會唔識，我仔K3已經識用齊
Whatsapp, messenger, YouTube etc

唔係因為政治原因炒先有家長撐啫

家長真心好波喎

起碼家長勁團結
可以肯定有家教

幼稚園小學部都還好
中學部band3...你打玫瑰崗中學部有唔少新聞

究竟啲老師平時幾好人先會有咁大班家長撐

想換班大陸專才姐

學費照交，燈油火蠟用少咗，保就業又攞咗
隨時仲賺得多過之前都炒人

玫記夠大，風景又好

點解幼稚園小學都好地地
中學部變垃圾崗

教教下書要個老師即刻執野走

真係財困咁簡單咩？ 理解唔到

全面染紅

唔同出面零售業飲食業, 學費一樣交咁多, 都係咁多收入開支又唔會多左..

學校根本一路都收足學費 有咩理由炒人

無問題都亂炒人就緊係搞你老母閪啦

真係 平時怪獸家長乜撚都投訴就見得多

今次竟然係即刻吹雞黎聲援教師

國泰一撚樣啦
拿左保貼咪又係照炒人

最應該炒個係校長

弱智就咪上連登啦

呢樣睇國家

終於知道點解咁多人講閱讀理解難成篇野都唔睇就鳩up

堂堂名校

識打咁多字？

財困唔係突然出現，點解要急到即炒？

打英文囉⋯⋯
小一自己開埋YouTube channel
自己post畫嘅畫

1萬蚊TA班校長神父華人賤種性格，咁鐘意剝削人，要慳錢不如佢十幾萬人工減番幾萬先

笑死，家長有交足學費，停課，理論上cost會低左，仲扮財困
當班家長個個都唔識野咩

安插馬仔？

我估係以前小學部姓黃個校長走咗，遺留咗一堆仍然有唔少權力在手嘅小圈子落黎做咗山寨王，班濕鳩神父睇唔過眼，覺得自己被架空，一於請個新嘅校長返黎做繪子手，剷除異己。

不過往往繪子手被利用完之後，都係會變成Condom。

嚴重懷疑班神父想再用返幾年前個劇本郁小學部。

有家長透露，學生目擊老師「被炒」過程，馬上WhatsApp父母，多名家長隨即湧往學校聲援教師。
點解好似冇乜人覺得而家啲細路好醒
幼稚園喎

小一已識咁多英文

五毛黎block左

睇個名同個姓就覺得似支那人

小朋友已經識whatsapp八掛比家長
有前途

支出少咗 收入仲因為保就業多咗 咁都財困姐係有人穿櫃桶底啦

[玫X崗]蘇佩婷係楊潤雄手下忠心的母狗

咪就係赤化先有你啲咁撚On9既人衝出黎柒囉

唔講咁多
即刻駁嘴

有畫面

閱讀理解真係有障礙
小學部都有炒人

應該係，除非唔係，揾議員跟進未？

家長都開始有抗爭意識

咪係
擺明校長係仆街

有睇到人話新校長上任想清舊人
利申 冇能力fc

呢條傻西係中學部㗎

幼童一般 好奇心 / 學習力 極高

差距源自屋企有冇環境

有個效應叫flynn effect

啲細路越來越醒

據悉，玫瑰崗周五原擬裁走幼稚園部11名職員，涉及職位包括教師、班主任及校工，年資最長的一位達廿年有一名被裁教師未完成上午課堂已遭即時解僱，被勒令馬上收拾個人物件離校，引起教職員哄動。

佢唔係講緊呢個咩

邊到名

細個學嘢好快
而且對小朋友嚟講
英文易過中文

咩cost先？ 燈油火蠟都要俾
老師人工都要俾
開支反而大左 因為要買zoom account 同拍攝器材

因為幼稚園同小學係私校，收好貴下又係半山所以收生都唔錯。
中學上網睇係津貼，band5/band3，搞到一個天一個地

rubbish management

正宗藍屍邏輯

仆街就唔會有人出黎撐

好奇，班神父點解要咁做？天主教學校，神父多數做校監 校董，駛咁做？

學校根本疫情無影響 而且啲人話無咩點上堂 /上zoom照收足錢

我學生小三已經識Whatsapp sd圖同forward msg

邊鳩度都唔好上就真

睇對手，對家係政府多數唔出聲

屌你啦 班家長聲援完老師相擁痛哭 仲要話人仆街

cx 專登唔拎第二輪補貼黎重組

小學部黎架啦學生WHATSAPP通知家長

炒晒冇人教書個細路幾麻煩
老虎蟹都沖入去

2020唔俾用電話真係on9規矩 咪由佢記成績好就得

屌你老味睇唔到我第一句講乜？

我比較想知間學校同班老師之間有咩深仇大恨
厭惡到要對方連當日課堂都未上完就要即時走人？

當冇錢出糧比公務員 你記得做第一個出嚟要求加稅啊

聽到都覺得on9 學費管理層包埋d咩神父
辦學關你神父鳩事咩 睇怕都係管浩鳴之流

其實財困應該炒高層先

間野私營架
佢唔夠人讀就話
夠人讀炒黎做咩
間野又唔係平

咩叫當佢condom?
拎完獎要供佢讀埋大學？

明明已經係結果顯示深受家長學生愛戴
家長放工都即刻趕去學校理論
我相信收錢做數嘅機會都好細
咁都可以想抹黑

你個仔間野突然炒十幾個點可以唔出聲呀，俾晒錢點知會唔會執鳩埋架

「下星期一返學，突然唔見咗自己班主任，你覺得小朋友可以接受到？」

有小朋友就會明
調個位都可以唔慣
更何況冇左個班主任？

簡單講
你讀中5 , 開左學2個月 , 突然全級老師換左人
d中學生都唔撚慣啦 . 何況低咁多級既小學部幼兒部

d 怪獸家長對d 教師教得唔好係會投訴到癲
但教得好冇問題 , 仲屌d咩？陣間換左個真係差 , 影響自己個細路咪仆街？緊係攬老師屌校方啦

肺炎搞到學校無生意

屌你老母啦 搞笑咩依家

#25345

湧現倒閉潮

係囉，疫情點影響學校收入@@？學生可以免學費咩？

家長自私啲保護自己仔女有咩問題
自私=仆街呢啲觀念真係左膠陋習嚟

呢單野都幾神奇
個學校無啦啦亂咁炒人
d 家長又肯撐到衡 好難得

好慘 上上下堂比人炒

咩尊嚴都無

佢幫學校攞咗畫畫國際獎
之後學校表揚佢
跟住佢想轉校
老師 ！校長？立即變樣
推薦信轉介信都唔使寫
操行仲要無端端攞b
好彩另一間學校見到曬啲certs 犀利跟住就畀佢轉校

On9 乜都屌
幾年前嘅事
個小朋友贏獎贏到去777見佢

乜能都唔知係度俾comment
兒登
Afk

唔炒點塞自己人入黎

剩係識中學

讀得呢間都非富則貴 啲老師家長好難關係唔好

保你老母咩
家長講交足所有錢 點會財困
個校長話已經請人
即係想換血 而唔係財困

俾足錢又炒晒仔女啲老師
俾人呃錢企出嚟都正常啦
都係為咗自己利益著想姐

因為唔係反政府

依間野小學全部非富則貴 中學就垃圾到仆街

點解咁多人仲講財困,
個老師上上下堂被炒,
學校仲要補一個月人工,
要求個老師即刻執野,一個鐘內要走
就算財困都唔會咁仆街卦,
何況校方之後講係請左人,
咁樣9成唔關財困事啦

唔識喎

信個教姐有咩所謂
以前去過間私校
個校監係修女但係幾好人
不過管浩鳴信佛信阿拉都會係管浩鳴嚟

以前唔係教會那有錢同有心辦學
殖民政府冇必要錫香港人㗎
中國呢啲先係正常殖民者表現

上wiki得吸毒新聞
垃圾學校 垃圾學生

中學部TA 一萬蚊人工

cls

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

對你黎講正常既

家長有冇可能趕走個校長？

早兩個星期天水圍有間幼稚園先被人爆一年走左十幾個老師，校長應該又係好有問題

中學同幼稚園小學2個世界黎

都岩啵

有冇咁撚ON9
國泰無客收入減少
學校係咪疫情無人讀書呀
都唔知你個腦有咩用

你咪BLOCK 柒頭
有腦都唔好好用

有錢人嘅家長學校咪會咁
窮撚學校？

好痴線
點會選咗個咁既人做校長
好多畀佢教個既人都話佢以前巳經唔係好老師

成個過程咁似支那既

有家長再問學校管理層，有冇請其他教師來教學，開頭佢哋話冇，但講吓講吓鬼拍後尾枕話已經請咗

如果回水就第二個情境

請過平炒個貴

咁應該先請，後炒，上緊堂咁急炒人，咁肉酸，好難唔令人懷疑喎

我諗緊六七十個C9 指住校長個鼻黎屌係咩情境。

拎完正苦錢炒人

請個啲九成九自己人。

事實證明真係好恐怖
唔係都唔會暫緩

根本就無理據，收生夠，交足學費，邊到會無錢？？？？？

見過小學生識用WHATSAPP錄音報到
唔識打字應該識錄音

炒高薪舊人，請低薪新人
係咪同某銀行做法好似呢

五毛黎，block pls

國泰

教師B補充，玫瑰崗小學今年度一年級由五至六班（每班約30人）減至開兩班半。。。。。。。。。。

冇人睇收生唔夠？

你話張cert寫學校個名就話姐
寫佢自己個名可以點當佢condom

對，冇錢極都唔會咁炒

ching唔係block 你

上上堂俾人炒真係幾癲
起碼都等呢個學年完咗先啦

屌佢老母
家長比足學費
你炒乜撚野呀！ 仆街學校

家長加油

咪又係垃圾

到時出防暴解決晒D家長 校長無事

學校都要申請保就業？
佢又唔係補習社

學校秋後炒著黑衫教師

我係現場，最早到o固批。
可以話俾大家聽，係朝早炒K3班主任，net teacher同校工姐姐。下晝炒小學老師。
老師含淚send good bye message俾我地，我地即刻沖上去理論。點知傾傾下，小學老師沖入黎問點解炒人？ 之後越發越大。 一路了解一路自爆，先話財困，大家話可以夾錢請返老師，可以加學費，可以籌款，老師又願意減薪。但校方都唔肯收返決定。最後一路有家長上黎問候校長校監（大陸神父），慢慢就讓步唔炒K3班主任，唔炒自己D 教職員，但唔肯請返et teacher (即係教英文,西班牙同普通話）, 咁大家一路唔收貨，僵持不下。最後到議員黎都冇咩幫助。直到記者黎，開機，我諗佢地唔想出名，所以同佢地既管理團隊（一堆鬼佬神父）傾完，終於暫停曬所以action到學期尾。但臨收隊既時候話唔關錢事，大家估計係新校張要換血。

btw, D 老師係好好，有愛心，有責任心，平時有WhatsApp no可以聯絡。同埋由N班跟到上K3，學期一半換人，你話嬲唔嬲？唔俾人地同學生讀完K3然後參加畢業禮。
係呢件事，校方冇考慮小朋友星期二返學唔見左班主任，家長同老師既心情。完全自把自為，自以為是！ 仲話國泰都炒人，佢地咁做好正常（校監講）。小朋友上小一都要面對轉老師既問題，冇咩特別（校長講）
。
但星期二搵邊個老師代，邊個做班主任，走左既net teacher點安排，完全唔知。最慘係學校冇通知家長，唔係老師say goodbye,我地完全唔知。
至於學生WhatsApp通知家長，係小學部，老師上緊堂俾人叫出黎，叫佢一個鐘內執野走，唔俾同學生say goodbye, 先有學生通知家長。

見到司徒拔道先明

私立嚟

攞完保就業依家夠鐘可以炒人？

少咗老師學生都有影響

巴打high撚咗
表揚你攞獎同推唔推薦你係兩回事
獎哩家野其實好撚垃圾，一年幾百個比賽要刷可以刷到手軟

家長義士

個新校長九成支那人
未聽過香港人姓湛仲要疊字名
湛茵茵

學期中炒人點搵工
好仆街

家長團結

教過津校，聖經科。 應該唔係大陸人。
校監何幼孫神父就係。

314萬補貼，再加唔知幾多萬既校巴津貼，咩都夠填補啦。 之前學費冇少交架！

有錢人果然係唔同啲

唔關有冇錢事，私校，唔可以話炒就炒，家長係米飯版主。

有1/3係爸爸，唔係全師奶。
唔好睇小佢地

佢好似唔係支那人黎
之前喺津校教聖經科
今年就做左校長

上上下堂突然財困，炒期指突然輸左要補倉

轉行囉，一定要教書？

應該獻咗身比神父先有得升

（校方）最後先承認財政冇問題，有家長再問學校管理層，有冇請其他教師來教學，開頭佢哋話冇，但講吓講吓鬼拍後尾枕話已經請咗！

啫話點？ 炒左又請另一批？

學校先多呢d是非、先多禽獸都不如嘅人
Eg 早幾年逼死好老師嘅肥婆校長

推依個先

Nobody:

樓主： 齋睇標題就入嚟吠

好多公司都係拎左政府資助之後就炒人

好正常 一間幼稚園走1/2人都見過

你知唔知自己講緊乜鳩 共乜撚產姐

我地香港係會保障勞資雙方 我地依邊係唔容許無理解僱 當調轉黎講亦唔容許曠工
唔似你地支那咁架 我地係高級好多架死支那狗

因為佢地唔後生

證明教得好囉
好地地你換班主任，個仔成績差咗點負責先
學費大家交到足，頂唔住都仲話可以交學費
無啦啦炒咁多老師梗係離晒譜

讀得私校一年俾幾十萬教育，最起碼都係中產
呢類家長俾咁貴學費除左學野就係建立圈子，一吹雞一呼百應好正常

呢間唔算貴，幾千蚊一個月。

呢個新校長好有問題 家長應該集體彈劾佢啦

同意
一日咁嘅校長重係道
點都會逼走d老師..依家只係暫緩
下年學期完一句唔續約咪又係換血

你地要plan下集體彈劾個新校長啦 佢地遲早又搞鬼

要威脅一係炒校長 一係集體退學！

無啦啦學校點會財困

我有幫個女報名出年小一 宜家就算佢收我都唔會比個女讀 個管理層好有問題

咪撚On9啦支那仔，香港係資本主義社會，公司冇錢賺就可以炒人，只要按法例賠番番足就冇問題。你唔識就咪撚扮啦

校長，校監只係木偶，仲有資深神父，佢地先係做決定既。 不過大家遷怒於校長校監無可厚非，最緊要係校長今年暑假先on board，就搞D咁既野，入曬佢數。

公司無錢賺/想賺多d就可以炒人，咩叫無理，咩叫有理？資本主義社會賺錢就係道理，教師神聖不可侵犯所以唔炒得？

咪撚On9啦露底啦支那仔。香港係資本主義社會，公司冇錢賺/想賺多d就可以炒人，只要按法例賠番番足就冇問題。你唔識就咪撚扮野

第二輪保就業都未完就炒都幾仆街
正苦仲夠膽話唔使加條款 任啲老闆拎錢

佢應該冇申請第二期，名單冇份

根據僱傭條例係真係不合理解僱呢樣野 不過學校無收少左學生又申請左保就業話財赤邊個信

高質家長

大陸神父愛國愛黨鬼唔係請番班愛國人仕黎教咩

5班學生＝150*學費
2.5班學生＝75*學費
學費收入都少左一半
但教師同樣咁多個，即使有補助，下年一樣係供過於求
點都唔需要咁多教師

連登仔計數真係。。。。
只係為反而反，又唔見對政府係咁

反而個啲新移民band3學校嘅家長

食屎狗用下你個死人老啦家長有比學費㗎

炒左d貴嘅 請d平嘅返黎教

收生幾多會10月尾先知咩
就算有叩門/轉校都唔會搞到10月

退一步講
就算真係財務問題
點會寧願俾一個月人工要人即刻走
如果用啲錢請佢哋多一個月
仲洗少咗錢請代課

所以咁炒法根本唔可能係財務問題

咁應該點撚樣炒？

留明睇結果
真心離譜

開左學先黎炒人
即是叫人最少失業到第二年開學
好賤

炒人炒到咁絕情，成個無良僱主咁抵撚死啦，仲要叫自己教會學校

真心仆街

1. 10月炒人，老師可以點搵工？坐艇坐到下年九月？

2. 要老師即時走，要班學生全日自修？出發點已經唔係為學生。財困炒人用咁嘅方法，唔講以為個老師搞學生俾人炒。

3. 玫瑰崗可以點搞到財困？真心想知，照計你財困今年開學前預算到，依家先爆煲要炒人，個管理層都幾廢

都幾型

炒個校長好過

讚老師好 同話聲援家長仆街有咩關係呢？

學生人數幾多根本一早知
點會去到十月尾先忽然發覺太多老師
係都暑假前決定唔續約啦
你條數就真係笑大人把口啦

喂
出嚟呀柒頭

柒完唔敢入嚟呀？
屌你老母
廢柴

乜申請咗保就業可以炒人咩

疊馬

唔好話 社會運動 無正面影響

但可惜 ... 港豬仲係控制緊成個香港 ....

證明香港人唔燒到自己嗰撻都係對呢啲野不聞不問

離晒譜

唔好話 社會運動 無正面影響

睇吓有無邊啲管理層係退休警察

up

估計係少左好多鬼佬細路讀

反修例加疫情加國安法，好多有家庭鬼頭都返左自己國家

聽聞係校長想請自己班fd 所以咁做

呢d 垃圾學校有鬼讀？

大把

節錄

「天下圍崗」小勝紀 - 林夕

不把政治帶進校園？玫瑰崗幼稚園小學部新任校長想換血，大手筆解僱教師、連工友也不放過。以財困為由，申領了「保就業」三百萬公帑也不夠，停課期間，所收學費車費沒中斷過。

校方說多餘員工太多，隨後不認還需認，已經請了新老師補位、最終坦承沒有財政問題。換掉的有幾位是班主任，教學十幾二十年，合理懷疑當然是新校長要有自己「班底」，要起碼一名小桂子作為心腹，如此所作，好比以打貪腐為名，安插自己人為實，在幼稚園玩起幼稚級數的政治。

說謊的管理層，是誰餵他們吃了誠實豆沙包？還有哪些人有這本事？當然是家長，七十名家長不算太多，湧到學校現場聲援，足夠讓心虛的小說謊家招供，不編小說，口吐實錄。七十家長對校長、校監、家長教師會諮議會神父代表三人，不輸人也不輸陣，結果校方算是妥協，承諾本學年之前，暫時擱置換血計畫。

捍衛老師保護孩子能取得暫時小勝，值得分析一下。只要是站在「對」的那邊，得道多助，如果那些不是好老師，受學生愛戴，一聽班主任要被炒魷魚，隨即app父母，一傳十十傳七十，就不會有這場家長抗爭史。

人多固然好辦事，也要看是什麼人。試想像由畢業校友「天下圍崗」，或者由教協出頭開記招，效果完全不一樣，政治就是觀感嘛，校方大可把焦點轉移到政治身上。校友只為支援同路人，然後跟藍家長不約而同，製造輿論說你有政治目的。教協會予人口實之處更簡單直接：消費學生家長維持政治曝光度、要選票、把政治帶入校園。

尚有好多好多好教育家又如何？。。。。。。。。。。。。。。，因為恐懼對方而加入對方，是新常態之下的人之常情。

教育界中最大的是教育局，最恐怖的是黨委校長副校長，在中小學界，大莫大於家長，教育局拿你沒法，校長老師也怕家長，家長擁有教育界十大武器：第一是投訴、第二是投訴、第三到十也是投訴。講難聽一點，家長是校方管理層的金主啊。

好痴線

交足學費又唔係受近期事件影響
炸撚帝帝就想炒班人，神父喎我屌

用 teams 唔得咩 ~?
呢啲 case 見得多啦
想炒晒啲人而家又比人反枱